Jacob Liesment kaebas et temma wõtnud wahhemehhe kinni omma auda ja toa wahhelt, temma magganud aida ohtust sadik kuulnud müddina läinud watama ja leidnud tedda sealt, - wiimati rabbanud käest lahti pannud lõikama, - temma joksnud takka järrele ja lubbanud laska, wiimati saanud pistoli otsa kinni ja wõtnud püstoli käest ärra, - sest hommiko leidnud et ratta ärra warrastanud, mis männikust üllesleidnud.
Kui kaebaja püstoli temma tallitaja jure toonud, kõnnelnud, temma magganud aida peal ja kuulnud üks tahta temma rattast warrastada, sest temmal olla teine teine pool wankre külges rõngad, need kõrrisenud, läinud üllewelt mahha, kumb õllade peal, akkanud kussele, ei olla saanud wälja kusta, näinud üks joksnud kuuri allt wälja, suure aiaandi peale, saanud kätte ja olnud wahhimees, sest tahtnud temma rattast warrastada.
Uks teine kord kõnnelenud jälle temmale, et selle wähhimehhe läbbi olla ait enne lõhhutud ja saada peale sedda weel lõhhutud magganud üks öösi Possa lauda peal tüdriku jures, temma annud weel wahhimehhele weel kaks pläuku.
Tallitaja ütles, se olnud sel öösel kui Kihhelkonnakohtu härra wäljas käinud, siis olnud selle peale öö prii ja kaks teist meest aida jures wahhiks.
Wahhimees Tõnnis Orraw wastas küssimisse peale: temma tulnud laupa õhtu aida jure, maamõdu härra lasknud tedda omma jure tulla annud 1 R 15 Cp rahha et toob sukkurt ja künli wabrikust selle peale läinud kortli jure, kõnnelenud teistega, selle peale läinud aida jure ja eitnud maggama, ärkanud üllesse ja piddanud ärrauinuma, sest arwanud jubba hommiko olla, wanna kõrtsi akna all tulnud üks ratsa hobbosega wasto ja kihhotanud kõrtsi poole, temma õikanud Jacob Leesment, ei olla wastanud, - temma watanud takka pärra, nattukse aea pärrast tulnud jälle hobbosega lennates taggasi, ja lasknud jälle mõõda agga mitte temma ütlemisse peale wastanud, - siis läinud takka pärra kunni koddo, teepealt watanud tulli põllenud, siis läinud tuppa ei olla innimessi olnud, - selle peale tulnud wälja piddanud ärraminnema, siis näinud Jacob Liesment tulnud lööwi allt wälja, temma küssinud, Jacob mis sinnul on et sinna na kehkis olled, - siis peksnud tedda õige tubli, päsnud lahti ja pannud joskma, saanud kohhe jälle kätte siis kiiskunud tedda issaga karwust, wiimati tulnud Juhann Liisment ja temma naene pästnud tedda lähti, pekso hopid ei olnud ennam suurt nähja.
Mõistetud: teiseks korraks.
